\section{Rozpostarta płachta nieba}

    Rozpostarta płachta nieba               \chords{d}
    zawsze daje to, co trzeba;              \chords{C}
    przez tę płachtę, pod sam kręgosłup     \chords{g}
    prześwituje sama wiedza;                \chords{d C}
    kiedy zbieram z niej bez wahań -        \chords{d}
    - zwykle trafiam w to, co czuję,        \chords{C}
    jeśli mniej premedytuję,                \chords{g}
    jeśli mniej kalkuluję... w życiu! (x2)  \chords{d C}
\\
    Nie muszę tu być, lecz cieszę się,      \\
    gdy czasem jestem,                      \\
    gdy czasem jestem...                    \\
    Chociaż nie muszę stąd iść (póki co) -  \\
    - też cieszę się,                       \\
    gdy czasem jestem... z dala.            \\
    Ja chcę nie musieć nic,                 \\
    bo tylko wtedy                          \\
    coś potrafię, coś potrafię...           \\
    ...kiedy nie muszę nic - potrafię musieć\\
    żyć na jawie, żyć na jawie -            \\
    - i uczyć się kochać...                 \\
\\
    ...tę płachtę nieba,                    \\
    co zawsze daje to, co trzeba;           \\
    przez tę płachtę, pod sam kręgosłup     \\
    prześwituje sama wiedza;                \\
    kiedy zbieram z niej bez wahań -        \\
    - zwykle trafiam w to, co czuję,        \\
    jeśli mniej premedytuję,                \\
    jeśli mniej kalkuluję... w życiu.       \\
\\
    W przymusie żyć, to być skazanym        \\
    na marzenia, na marzenia;               \\
    gdy zmuszać chcę kogoś do czegoś,       \\
    to chyba właśnie chcę                   \\
    przed własnym lękiem uciec;             \\
    ale gdzie tu zwiewać, gdzie?            \\
    Na tym świecie i w tym ciele -          \\
    - gdzie tu zwiewać, gdzie?              \\
    No gdzie?                               \\
    Na tym świecie i w tym ciele -          \\
\\
    - rozpostarta płachta nieba             \\
    zawsze daje to, co trzeba;              \\
    przez tę płachtę, pod sam kręgosłup     \\
    prześwituje sama wiedza;                \\
    Kiedy zbieram z niej bez wahań -        \\
    - zwykle trafiam w to, co czuję,        \\
    jeśli mniej premedytuję,                \\
    jeśli mniej kalkuluję... w życiu!       \\
\\
    Gdy muszę kpić, to chyba znak,          \\
    że na to z czego kpię -                 \\
    - sił już nie mam, sił już mi brak;     \\
    ja chyba muszę nie musieć nic -         \\
    - i wtedy wiem,                         \\
    co naprawdę muszę, co naprawdę muszę,   \\
    a czego nie...                          \\
